【全民檢測】DNA一去不返！大律師提五大私隱危機：中資做檢測 市民零監察

政府力推的全民檢測，坊間質疑私隱外洩，本身為執業大律師的公民黨梁嘉善在Facebook撰文，提出全民檢測帶來的五大私隱外洩隱憂，包括檢測中資公司控制，市民無從監察運作；當局也可將收集得到的DNA，以「統計」等用途說成「檢測」一部份；最大問題更是無人知悉資料會否「被送中」。梁直指政府在抗疫問題上，處處盤算如何與北面接軌，「將抗疫問題『政治化』的，正正就是特區政府」。

（正視聽）全民檢測同健康碼係進行東突厥式種族滅絕同鎖港禁出境第一步，千祈咪比政府用限聚凶到